{
    "question": "sumber getar memerlukan waktu 0,05 sekon untuk melakukan satu gerak bolak balik. frekuensi getarannya adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "T=0,05 s<br>f= 1/T = 100/5 = 20 hz gitu?",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "f = n/t<br>\u00a0 = 1 / 0,05<br>\u00a0 = 20 Hz",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-termometer-x-mengukur-suhu-es-sedang-melebur-10x-dan-men-387",
            "question": "Suatu termometer X mengukur Suhu es sedang melebur -10\u00b0X dan mengukur suhu air mendidih 110\u00b0X sedangkan celcius mengkur suhu benda tersebut adalah\u00a040\u00b0C. Berapakah suhu benda tersebut jika di ukur termometer X",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "110-x / 110-(-10) = 100-40 / 100-0<br>110-x / 120 = 60 / 100<br>120.60 = 100 (100-x)<br>7200 = 11000 - 100x<br>100x = 11000-7200<br>100x = 3800<br>x = 3800 / 100<br>x = 38 derajat X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-glbb-yang-diperlambat-dalam-kehidupan-sehari-h-577",
            "question": "Sebutkan 10 contoh GLBB yang diperlambat dalam kehidupan sehari hari.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nXII</p>\n\n<p>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\nFisika</p>\n\n<p>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Gerak Lurus Berubah Beraturan (GLBB)</p>\n\n<p>Kata Kunci<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :</span> GLBB diperlambat, contoh\nkehidupan sehari - hari</p><br>10 contoh GLBB ( Gerak Lurus Berubah Beraturan ) diperlambat dalam kehidupan sehari - hari, diantaranya :<br><br>1. Senjata api yang ditembakan keatas<br>2. Melemparkan bola basket ke ring<br>3. Bersepeda dijalan yang menanjak<br>4. Bermain lompat tali<br>5. Penerjun membuka parasutnya<br>6. Helikopter / pesawat terbang yang mendarat<br>7. Mengerem kendaraan<br>8. Bermain ayunan<br>9. Menservice bola volly secara melambung<br>10. Melakukan olahraga lempar lembing",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kromatografi-dan-sublimasi-dalam-kehidupan-sehari-hari-dan-225",
            "question": "Contoh kromatografi dan sublimasi dalam kehidupan sehari hari dan dalam industri?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kromatografi:<br>kehidupan sehari-hari= memisahkan zat warna dalam tinta<br>industri= mengidentifikasi kandungan makanan<br><br>Sublimasi:<br>kehidupan sehari-hari= memisahkan kapur barus dengan zat pengotor (misal pasir)<br>industri= memisahkan iodin dari campurannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-a-mengapa-batang-besi-yang-digosok-dengan-magn-508",
            "question": "Pertanyaan :    a.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yang digosok dengan magnet dapat menarik serbuk besi?\r\nb.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang telah digosok dengan magnet permanen ?\r\nc.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yg diinduksikan pada magnet permanen dapat menarik serbuk besi?\r\nd.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang diinduksikan dengan magnet permanen ?\r\ne.\u00a0 \u00a0 mengapa paku yang dililit kawat berarus listrik dapat menarik serbuk besi?\r\nf.\u00a0 \u00a0\u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari paku yang dililit kawat berarus listrik?\r\n\r\n\r\nada yang bisa bantuin ga??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. karena batang besi juga memiliki energi magnet\u00a0<br><br>c. karena memiliki energi magnet yang cukup banyak.\u00a0<br><br>e. karena paku juga termasuk benda magnetik. dan paku itu bersifat magnet\u00a0<br><br>yang lainnya tidak tau.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batas-bawah-dan-batas-atas-skala-termometer-klinis-adalah-490",
            "question": "Batas bawah dan batas atas skala termometer klinis adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "35\u00a0C sampai 42 C\u00a0<br>itu jawabannya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "batas bawah termometer klinis = 35 derajat celsius<br>batas atas termometer klinis = 42 derajat celsius<br>jika jawaban ini salah menurutmu,maaf......<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "posisi-saat-terjadi-gerhana-bulan-668",
            "question": "Posisi saat terjadi gerhana bulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "matahari membelakangi bumi dan bulan tepat ada di depan bumo dengan sudut 0 derajat dan matahari 180 derajat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kedudukan antara bumi, matahari, dan bulan dalam satu garis lurus",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-pengertian-tekananhukum-pascalarchimedesdan-bo-695",
            "question": "Tolong jelaskan pengertian tekanan,hukum pascal,archimedes,dan boyle?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TEKANAN adalah hasil bagi antara gaya tekan dengan luas bidang tempat \ngaya itu bekerja. Tekanan dinyatakan dalam satuan newton / m2 = N/m2 \natau Pascal (Pa)<br><span>HUKUM PASCAL adalah\u00a0 hukum-hukum dasar dalam fisika\u00a0 yang berkaitan dengan konsep tekanan hidraustatis.<br>HUKUM ARCHIMEDES adalah sebuah hukum tentang prinsip pengapungan diatas benda cair yg ditemukan oleh Archimedes seorang ilmuwan Yunani.<br>HUKUM BOYLE </span><span>adalah salah satu dari banyak hukum kimia dan merupakan kasus khusus dari hukum kimia ideal</span>. Smoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metode-pemisahan-yang-sesuai-untuk-memisahkan-zat-zat-pe-688",
            "question": "Jelaskan metode pemisahan yang sesuai untuk memisahkan zat-zat penyusun susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Susu cair merupakan campuran yang terdiri dari air, lemak dan protein yang dapat dipisahkan dengan teknik sentrifugasi sehingga didapatkan air dan susu krim atau skim.<br>karena\u00a0</span><span>Sentrifugasi merupakan pemisahan padatan dari suatu suspensi dalam jumlah kecil dengan cara pemusingan yang sangat cepat. Pemisahan ini di dasarkan atas gaya sentrifugal yang terjadi dan gaya gravitasi.<br><br><br>Semoga membantu :) D \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 By : Crow Art.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pesawat-sederhana-dapat-mempermudah-melakukan-usaha-555",
            "question": "Mengapa pesawat sederhana dapat mempermudah melakukan usaha ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pesawat sederhana memiliki beberapa titik yang berbeda dan memiliki fungsi masing-masing. Misalnya titik tumpu sbg tempat bertahan, titik beban yaitu tempat dimana beban berada, dan titik kuasa sbg tempat memberikan gaya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-langit-yang-berputar-mengelilingi-benda-langit-yang-lebih-b-655",
            "question": "benda langit yang berputar mengelilingi benda langit yang lebih besar dan tetap berada dalam gaya tarik benda langit yang lebih besar itu disebut\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "planet.. jawabbanyya menurutku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satelit alami bisa juga planet bisa juga bintang yg mengelilingi pusat galaksi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}